(嘈交要自貼身材)健身資訊討論區20

一要努力，二要努力，三四五都係要努力

講咩都得訓練飲食問題心得資料分享

無乜嘢唔好嘈交，因為嘈交要自貼
唔好貼自己TG出黎，搵食出返去唔會阻你

健身係一條萬長既路,無論增肌定減脂肯堅持就會成功

Lm

想收購巴打放係屋企唔用既啞鈴 ,啞鈴餅 ,長bar

myprotein 5折

師兄覺得平台期應該要點樣應用

On 350 有咩味

官網有

咩味都有 ？

新post lm

打去 shop 問啦

今晚返屋企再砌吓個餐單先，嚟緊返intern可能要用energy bar頂其中兩餐

順便想問吓Energy bar嘅話BSN係咪都幾好食吓

咪係 你睇岩邊隻味咪打去問 旺角果間應該最多味

咩平台期

體重
定

三舉重量個類

回返上個post講on whey $350
我係mk果間買
之前有個ching開post話做bc shop
好似話間間唔同價
所以我唔肯定上環果間係咪$350

三項

卡咩位

例如卧推，係lock out個下定完全上唔到

Bench 後半部份

有冇話做緊咩program

一星期bench 幾多次

有冇玩其他輔助

夜晚練完 個心跳得好快好難瞓得著
點先可以避免呢種情況

我有時都係咁，覺得同7半飲咖啡有關，應該隔耐d先訓
8個鐘可能會好d

新post留名
食健康早午餐2星期反而重左1KG
我身體做肉既效率實在太強

我係新人大家好
唔知有冇元朗巴打係到可以講下平時去開邊到做gym
暫時係體育會到做 但覺得d野好殘唔齊所以想轉地方

留名，有無巴打做開sumo deadlift

一星期兩日Bench
一日5x5 另一日3x8
輔助有(Shoulder press / Triceps Bench/ Shoulder internal and external rotation )
不過仲試緊

冇玩ohp?

係咪個program 都玩左好耐?

可以考慮抖一禮拜胸

上次我平台期抖左1星期後，個pr都進步左2.5kg

講漏左

有冇玩負重dip,同close grip bench press

依啲輔助項，compound 唔可以唔做

冇乜玩Dips close grip 都有嘅

我個邊好耐無見過人做sumo，次次都係得我做
不過練完個屎忽好正

啲人連conventional 都未做好

仲點會玩sumo

記住要 負重

咁又好，啲compound exewcise平時都小見人做

我下次試下

其實唔係人人都可以做到Sumo同Conventional架
因為人體結構問題

康記呢 元朗個個算唔錯

新手上路第二個月
想問下各位有冇prework飲品推介？
有時飲罐monster再做明顯係好feel d

我都係飲monster 不過唔係成日飲

啲野幾新淨幾靚

KOFGYM有集講pre work out幾好，可以睇睇
我自己有買Youtuber Jeff 個個 preworkout，但只試左兩次未俾到comment

病左成個幾星期都未好 好想操野啊

報咗簡介會睇下有冇得做
我整係知新但唔知裏面有d咩

想問下開protein用咩溫度開先啱
熱又搞到一舊舊
凍又係咁
應該點搞

我用室溫水開再用攪拌打佢

on whey 室温 2scoop都係chok幾吓溶哂

Myprotein

做完增肌訓練，再去慢跑有無問題

shit
黎緊飲myprotein

唉又輕左

有冇人做hex bar deadlift?

好似簡單同安全過conventional DL

Myprotein 同 Ap Nutrition 我shake 至少30下以上

減磅真係好辛苦呀

點解pulldown個背好似無乜感覺，無論較到最輕最重都係無感覺咁，有冇tips

lm

deadlift係兩餅卡左好耐 ，前臂好唔夠力去捉實，係咪單獨練返前腎就會突破到？

練吓rack pull, farmer walk應該有用

用拉背帶

但Reverse Grip Lat Pulldown嗰時又好似食得應啲咁

1RM 100kg？

短期內有兩個辦法

第一我諗你應該正正手，試下轉mix grip,姐係轉正反手

第二買個拉力帶，玩硬拉會減輕前臂好多力

如果唔想用依兩個辦法
唯有加強前臂力量，例如farmer walk

推胸手震點算好？

我想問高低lin應該點

我 右lin 低 左lin 少少

我諗緊係左右胸肌肉唔對稱，定係左右背拉緊程度唔同

推多d

會唔會天生

姐係好似腹肌數量咁

冇得變

係咁練farmer walk先
前臂同core係咪理論上可以日日做？

有無玩健美比賽既巴絲

用錯手力囉

我覺得佢係岩岩推 未控制到

ON Casein 痴撚住個底

你唔係落完粉先加水下話 ?

係呀
但之前飲dymatize同International Protein都無咁樣
我以後會落咗水先

Casein 最好就 水先加粉 再加水

多謝分享 飲多幾次再share下

你有玩？

腹可以日日做，但強度唔洗太大

但前臂，其實做推胸，拉背都會練到少少

farmer walk建議有咁重拎咁重，唔好拎太輕

我就玩開雙手90磅 行50米到

想像個動作係用個elbow，手掌要用力但不是focus.
全個動作都係將elbow拉後既process

無
唔用藥玩比賽贏既機會係咪零?

香港唔係，香港有心操點都會有名次
因為水準同風氣都冇外國咁高

又唔洗睇得太灰

以我所知

香港有啲比賽要尿檢，因為check到就取消資格

如果玩，可以揀依啲比賽黎玩

係啊 我之前都係玩機器

所以正解係繼續推 推推下就穩定 再加重

震多幾次冇野

玩過唔會想再玩機

咁你做硬拉有無前臂唔夠力既問題

前臂唔夠力先個陣會用拉力帶

唔撚係掛

好，唔該巴打，下個星期再做背嗰時試試 。

無知一問

跟住健身app做果啲健身計劃（掌上壓，sit up)
其實有冇用？

痴撚線 淘大P記有條仆街 玩手機霸住部機勁耐
有條𡃁仔問share 唔share 佢兇鳩個𡃁仔

最撚憎呢d人

視乎你目標喎

鋼條身型呢

有冇圖啊？

減脂其間啲力跌得好快 有冇咩解決方法

好大嘅無力感 人地個個進步緊而我就停滯不前⋯⋯
小弟第一次cut係咪行咗冤枉路

冇

迫自己做重啲

唔好俾力量跌太多

低碳無力仲迫自己做重唔驚傷 ?

維持到原本嘅力已經叫好好
仲做重啲 認真咩

啲力一直跌定係跌到咁上吓就會停㗎喇？
好q 大嘅挫敗感 好想快啲挨埋佢

推胸 左手三頭快攰過右手， 係咪做錯定左手太廢？

做划船，對腳都痛，流哂汗，係咪做得太重？

感謝師兄

岩岩去睇上環都係$350

應該間間都一樣 , 話唔一樣睇怕係啲 sales 水鳩人返去搵佢

體會都叫唔齊

連有桑拿都有喎

體會夠玩有突啦
佢應該未去過屯門仁愛堂

機殘重慘過唔齊 成日想出淘大p記又太遠 日日屈係坑p

坑p機殘？

原來我掉轉左 唔齊慘d至真

有冇師兄飲開呢隻 推唔推介同埋咩味好D
黎緊要cut想開始飲奶粉食夠蛋白質

平台期又冇時間食咁多餐
好唔好飲返GAINER?
諗住操前GAINER 操後WHEY
有冇問題

定係Optimum Nutrition會好d

目標係增肌

on whey一定唔伏

依到啲巴打都係推薦

做胸攰得好快 同埋成日做完都好似唔太feel到咁 有咩解
利申已經收曬肩挺曬胸

legs extension machine係咪無乜用

想修身有冇飲食建議

體脂below 20

4分鐘開始睇，研究話leg extension對於四頭肌最上嗰舊係最有效

對於平時食開清淡嘅野 例如白烚雞肉加菜 之後突然食啲較油膩嘅野 例如m記 pizza 會導致腸胃不適 嚴重會嘔

依種說法究竟啱唔啱？

如果操ppl，胸同背每次操3個動作，3x12咁樣效果會唔會好啲，因為見網上啲programme教5-8rm咁樣，但舉得重自己可能做唔啱又無feel。
唔該晒

因人而異，冇所謂，健身冇話絕對既

cut 一世咩？最多咪兩三個月

你地操二頭肌同三頭肌
分別用幾多個動作？
我係新手
二頭玩一機一啞鈴
三頭一啞鈴

全啞鈴，二至三個動作

做gym新手
尋日做完一個鐘functional training
半個鐘斜路跑步機
今朝訓醒心跳好勁 請問係咪正常 真係感受到心口卜卜好應咁跳

好

透幾日先啦 試下慢慢做

新手未做過gym但係想開始可以點做
上網睇左陣新手啲beginner set每個都唔一樣
係咪要由飲食開始改善？

屋企附近有康文處同泳池
超級瘦撚 想身形好睇少少
170cm 50kg
謝指教

一定確改善飲食架啦

你要食返多啲野，蛋白質

再加做gym，造成肌肉撕裂

再靠飲食，睡眠修補就會大

做完Chest press 同其他胸的動作
但係第二日肩背酸軟但胸口冇感覺
係咪即係用錯力？

有冇邊啲gym動作比較乎合新手
好多都好似好難上手
應該開sem之後會去康文處玩

開sem點解唔返學校gym?
學校gym點都好過康文啦

重要有女

不嬲覺得新手機最易feel 不過呢到d人一出世就做free weight 講親機都比人圍屌

返學遠
康文係屋企過去10分鐘就到

可能你未去過康文

康文依家好迫

有得揀都揀學校gym啦

最後買左on whey cookies and cream試下

頭一個月神級好飲 之後勁厭

而家72kg,要食幾多protein先夠build到d肌肉?

肚腩好難減 有無巴打分享下飲食

又黎呢d乜資料都無 就扔底一句
同上面有人就咁一句問點減體脂一樣

睇得農場民多

各位點睇台灣嗰啲伴麵

又好味不飽

非油炸手工麵，除左䈡油多油之外，其他都好似好正咁

咁仲有咩資料要俾
一星期操幾日果d?做咩部位?

月薪 學歷之類

新手用機真係容易發錯力喎 , 不過各人有各人自由而且目的唔同

大家唔同睇法啦
體育會基本野有既但就真係殘同埋唔夠用
有時人多少少嗰3張bench 就要排好耐
同埋佢d機嗰感覺真係好鬆

想個背橫d厚d
每到做背前一日都好興奮
琴日做完又要等幾日啦

新手岩岩開始做gym 本身瘦底
一落去玩推胸同夾胸機 最輕玩3-4set(1set 10下)
之後隻手已經無力再舉啞鈴 連10磅都做唔到1 set 隔日再去做gym 隻手未好返哂 所以好快又力歇
我唔會放棄 但咁樣係咪唔正常

先做free weight再做機呀......

有冇巴打係中環goji/physical 做？

balance 好差 點練好

如果想latpull down時二頭唔發力/參與咁多
用預先疲勞法練左二頭先
依個方法可以嗎

好似掉亂左個諗法喎
正正係做背果時 二頭係輔助角色
玩預先疲勞法個原意係 費事個背都未刺激夠而二頭率先力竭 費事個二頭唔夠力去幫拖黎練背
咁所以就先做單關節孤立既動作 預先疲勞個背

而你反其道做左二頭先既話 可以唔洗練背喇

好似係

岩岩新手康記開始做
係咪最基本 胸 肩 腳 背 咁分開
每日做該部位3-4個動作 3 set咁？
上網大概知每個部位有咩動作
而家要啲時間練岩啲動作同feel肌肉...

想有個基本plan先 唔係去到on99咁亂做

新手時試過去gym時部拉背機人多，去玩左二頭先，之後做背就食晒屎

正常呀，你有無沉肩挻胸？有就ok
我第一次做gym個晚連頭都洗唔到

想問下如果想練橫個人 主要係咪操膊

有冇咩動作推薦做

天生窄膊好柒

有飲開casein既巴打通常係睇咩簡隻好既casein(除左價錢同protein量)
之前淨係飲whey ,對casein冇咩研究

一計埋protein bar每日個卡路里就好易上到

做完又照鏡谷吓肌？

但fat好難控制到落59g ，兩隻蛋都10g fat

可能睇緊雀呢

咁低fat？
macro係乜

跟Scott Herman個計法，
計到自己要2436 calories, 59g fat, 177g protein, 299g carbs，今日砌咗成日都未砌得掂

想認真搵個pt教，係咪去pure果類最好？係咪六百幾一堂（一個鐘）？

sorry 做一做伸手黨，有冇scott herman計法條link

無問題

上面呢條就係詳細講解

呢個就係直接d 條link

新手學做gym，主要想改善寒背問題，增返少少肌肉，同埋減肚腩
但自己唔識點控制飲食
請巴打們賜教

另外想問問點改善到用腰黎借力呢個問題

玩輕d

鎖core 你做輕唔鎖好core一樣落腰 只不過輕你唔覺

係咪即係平時要練下腹同胸

有冇師兄試過練完背個 中斜方會酸？
係咪聳左肩先會？

多唔多師兄有食casein?
我係朝早冇乜時間食個大早餐or有時訓到11點當brunch食
夜晚係咪應該食casein?
定朝早食whey就ok?

啲人話有新手效應
點解我做左一年唔多覺
係有大到但唔明顯
都係呢幾個月有飲粉先開始大
可能因為我之前死肥仔減脂多？

試下download 個app, 有唔同beginner plan

我自己岩岩開始TransformeD 呢個plan

係, 你玩背時用太多肩力. 要沉肩, 集中背肌出力

我有食, 朝早起身一杯WHEY, 訓前一杯CASEIN
其他食野無變. 奶粉做唔到代餐.

唔夠重, 食唔夠, PROGRAM 唔岩, 好多理由
不過做GYM 係長期, 你今日無, 遲早會有.

差唔多, PT 好似中醫咁, 要搵到個夾既. 最好大家目標一致.
即係佢操野方向同你差唔多(大隻定修身定體能定健力)
咁樣可以駛少D無辜鏘.

casein 我就飲ON, 其實casein牌子唔係太多.
ON 最正路.

其實搵人教你操
要佢教幾耐先得
定係一開始請pt跟足d 之後就可以間唔中搵佢跟進下你
定係次次操都要搵人教

呢個問題都幾難答. PT (呢度指有料果D) 佢幫你SET 既PROGRAM 真係幫助好大
而且佢一定知D 好細微既動作但效果有分別, 果D動作細微到YOUTUBE 都唔會講
我自己就一星期兩堂PT 兩堂自己操, 咁可以攤開D 堂上
不過如果係新手, 我就建議唔好PT. 如果係操左好耐既老手想突破, PT 係OK (指有料果D)

其實中下斜方好多動作都會練架，斜方都係背一部分點解唔練？
下斜方可以背厚

我睇之前之後會食乜決定
早餐我有食雞蛋就飲齋whey無就casein+whey一齊飲
操前whey
夜晚瞓一定係飲casein

但中下斜方肌唔係背肌嘅一部分？

Ic. Thx ching

新手想問
操完第一堂 個肌肉群酸痛
第二堂仲痛緊的話 仲操唔操果組酸痛？

想請教下各位，如果一日推要做胸膊三頭各3個動作x 3set，邊個次序好啲？
1)胸胸胸 膊膊膊 三頭三頭三頭
2)胸膊三頭 重複3次

我一直用緊2，動作間多啲時間休息，增加training volume
但發覺唔少YouTuber都係用1教人
其實邊個好啲

其實係諗住新手有人帶路傍住好啲，起碼有個plan同埋有人教啲workout同姿勢啱。

諗住頭三個月盡量都係同pt練，跟住一個星期一次，最後自己練

胸膊放同一日？其實唔係咁好

未見過有人會用2

一般操法係先操大肌群，再小肌群

咁就操第二舊肌肉

想問下我大肌肉14組/week
小肌肉8組/week
咁樣係唔係大唔到

ching們，想問胸推手肘無力酸軟先係舉得太重定姿勢有啲咩唔岩？

有無獨立練三頭 ?

練完胸會練
但係無arm day
三頭唔夠？

一係胸day 前一兩日練膊 (鳩估)

玩左幾個月,想請教下巴打們點解決膊頭酸痛問題

小弟每次用dumbbell推胸個膊頭都好易酸, 搞到個胸未攰已經因為膊頭酸推唔到

膊頭酸既情況係做Chest press同pec deck時尤其嚴重, 好輕重量都做唔到 (做單邊會好D)

而做bench press又會好D, 無咁酸, 但都有少少

重點係我所有推同夾既動作已經有收肩胛骨同沉肩, 但感覺上個膊好似已經傷左,好緊,做乜都痛咁,網上教fix shoulder pain既片又睇左, 好似唔係佢地個隻痛法

膊頭酸呢個問題延續到做ARM都會出現, e.g. barbell curl, cable push down, 搞到好氣綏

巴打們通常早餐食咩
增緊肌但朝早唔算特別有胃口

太少

我就大肌群40~50組

小肌群 20組

新手問 蛋白質到底要食幾多先夠 個個講都唔同既 一d就話kg*1.5
同埋唔食粉真係冇乜可能食夠
就咁純食蛋都要20隻 點食

吉野家

如果普通人就可以靠日常飲食補充足夠蛋白質

因為唔係需要好多蛋白質

但健身你唔食粉，但要俾普通人食多1倍蛋白質左右，理論上靠日常飲食可以，但會太辛苦自己，所以先會食supplement 補充

同埋每日做幾多個動作先夠

想一開始增肌減脂係要食多過定粉過tedd

一唔夠訓就唔想去做gym

多謝解答先
但正常新手食幾多蛋白質先好 kg*1.5?

同埋成隻手掌咁大舊果d真雞胸
同一條大陸雞柳仔
有幾多克蛋白左右

唔係話大肌群最多24組咩

我認為食kg*1.5就夠
但有啲人會食磅*1.5

自己諗下囉

想問有無人去過X Fitness

增肌黎講 KG * 1.5 好少咋WO
我食KG * 2.5 左右

點解要信科學書個啲野

健身本來就係一門學問

個啲組數唔係適用每個人，你要識汁生

睇自己身體而定，如果冇進步，或者仲有力點解做多幾組?唔好俾組數限死自己

正如有啲人因為太在意做8~12下

但佢明明仲有力，因為個次數限制自己，佢做到10下就停低，但佢明明可以做多幾下

希望明我講乜

一塊雞胸250G -30G 左右, 同一杯粉差唔多.
一條大陸雞柳仔更少啦

我認為啫

唔適用每個人既

要睇下自己身體

我一個星期只係做到3日gym
唔可以練到巴打你咁密

手足講得好啱
邊有1本天書走到老

上星期3做完呢部機之後隻左手關節位就開始痛
個痛法係間唔中有一兩下刺痛
係咪傷撚左

我做5/3/1+BBB, 一星期四日, 每日只做1個大動作 (OHP, BP, SQ,DL)
咁都係得11組
加埋accessory都唔會做到40組

嘩 2.5 師兄你一日餐單點食 可否分享下 想學下野

所以咪話你要自己汁生

冇進步姐係可能訓練量唔夠，你要加組數

我頂龍食到兩舊 都只得60克 如果係咁要飲多兩杯粉先得
唔飲粉真係食唔落

起身: 一杯粉
早餐: 大快活雞扒早餐, 走汁轉恰蛋
午餐: 茶仔碟頭/ 燒味, 走汁
下午茶: 自製雞脾一隻
GYM: 一杯粉
晚餐: 有肉有菜有飯
訓前: 一杯粉

夠數 方向就係咁, 依家增緊磅, 太肥同啤酒外, 其他都會食
到減磅就要講究D.

依部應該machine dip?

關節痛係咪每次壓落去都伸直晒

兩個餐？

吉野家早餐夠唔夠食

我諗應該係 諗住同triceps pulldown做法差唔多
同埋我做個部個手抦位係垂直 平時做係要用手放平 包實個頂位然後push落去

唔係一塊雞胸100g已經有成20g protein咩

唔夠

但我荷包夠

睇黎都係自己煮算
出塊食又貴又少

咁抖幾日應該會冇乜事

下次唔好伸直晒

有得整就盡量自己整啦 出去食果餐根本乜都計唔到

我係做呢部時左手手踭feel到有啲click，所以冇做呢部了
感覺上做三頭要好小心揀動作

有無師兄食過哩隻
感覺如何

你張圖幾耐之前

二頭機大部分都click , 機個軌跡係正圓 , 但手臂個軌跡唔係正圓

我見到宜家仲係哩個 package
師兄點解咁問

你認真

真啊師兄.....

係咪所有動作都差唔多係快上慢落 謝謝

我係香港未見過
masstech就見得多同自己都飲過

我以為比人呃
我問佢有無 quickmass
佢話賣哂就介紹 true mass 果啲
話一個月就飲完一包一筒
我心諗，飲咁快架咩
咁咪好好賺

gainer係好快飲晒的

點都好
麻煩師兄了
好彩無比人呃

你係邊間買?

有冇人飲開植物蛋白粉 有介紹?

唔飲得牛奶 驚爆瘡

生雞胸一舊100g到有23-25g蛋白質

發覺依家燒味飯啲雞胸細左

什麼樂健坊

其實想問下係唔係第日有酸痛
其實個訓練量都足夠

因為咁耐以黎唔知自己食唔夠定操唔夠

小弟體重69kg 177 每星期3~5次gym
另加1-2次打波
Daily protein intake應該大概要160g?
而家食法係gym後whey 視乎當天intake再早/晚飲多scoop
但有兩個問題
1. 線條係明顯左 但體重冇升過 +- 1kg
2. 好難計exactly 食左幾多protein (only計whey就易計）
黎緊諗住每日早 gym後 晚 ard 3scoops
但有d擔心過多
有冇signal睇到過多會點？睇尿泡又好似唔準
同埋會唔會有apps幫到手計protein intake?

Myfitnesspro 可以大約計到macro intake
你試下。
如果有garmin 重可以連埋garmjn connect.

買左dymatize嗰隻CASEIN, 平時飲開佢隻ISO100 諗住無伏, 未試過一隻咁難飲

計營養係得兩個方法 一就係睇營養標籤 二就係食物上磅再上食物安全中心查表

一二做得多就可以大約估到

本身casein 難溶，飲果時多數有少少粉淨，味道都好似strong D

好驚錯姿勢 有冇邊條片講得詳細小小 冇錢請教練😢

Myfitness pro有得用barcode入。
咁你食咗咩用相機影一影就入到
重可以入你食咗咩。本身有啲人入過，咁就唔駛專登去查。
幾方便架，download嚟試下先。
重有比到summary你。

想問吓其實呢啲係咪真係有效消脂？
篇文吹到好勁咁
呢排成日落雨 步都跑唔到 想試吓玩呢啲代替跑步消脂
如果有效就連落街跑嘅時間都慳返

你買左咩味。 我之前飲過 唔難飲 仲幾好味。 但係傑身d

想問啲基本野
喺cutting時 可唔可以食少餐飯 嚟代替一般cardio,HIIT?
或是cardio HIIT係節食取代唔到
假設protein intake 係足夠
唔該曬咁多巴打

我覺得其實你講個幾個動作點都會用到膊
會唔會你膊本身弱 要加強番膊既深層肌肉訓練
就好似bench press都有好多其他訓練去加強輔助肌群 唔係做死bench press就無限加重

HIIT燒脂好勁
但一開始一定做唔到25分鐘
揀幾個簡單動作 做住10分鐘先

可以download d app幫你計時
Set埋每個動作之間同每組之間抖幾耐

應付到之後 可以縮短休息時間 轉其他動作
動作其實好多選擇
將引體 pushup burpee 呢d都加埋落去
已經好高強度

呢排日日訓到中午先起身，skip 左早餐對練肌肉會唔會有好大影響

hiit 最好有心肺訓練基礎先好去做

食番夠個量咪得囉，我都日日11點起身咪一樣照食早餐，不過早排fasting 無食兩個月早餐

有陣膠味

朱古力,巴打之前買咩味
除左傑身重有陣膠味

350 幾大 😨

尋日跟咗個7 minutes嘅hiit app做咗兩set都爆晒汗 試吓做一個月睇吓有咩效果先

想買對啞鈴仔黎專練前臂，299一對10lb是咪正常

唔係囉痴線, 邊搵到咁貴既啞鈴

早餐唔食 ，都幾大影響

少左一餐 每日既營養目標又難左

5lb

如果我將每餐都delay番呢？
11點早餐 3點午餐 7點晚餐
同埋如果食唔到早餐勉強用whey 頂住先o唔ok?

最好有野食落肚啦，粉冇咁好

屋村附近
求介紹

康文處想做小腿 有無邊個動作推介下？

去迪卡儂睇下喇

whey 溝條蕉 / 麥皮其實都夠 , 剩飲whey 唔認為會吸收得到幾多

點解溝嘢就吸收到？

早晨血糖低 , 無碳水打底啲whey 會break down 得好快

whey本來就易吸收
你breakdown係乜意思？

見到佢1個5kg 賣109

好似有隻可以換餅

網上 10kg + 10kg 組合式窮撚啞鈴只係賣 $188

普通 whey 就算唔係低血糖情況 , 蛋白質吸收率都只係 60-70% 咋

光身鐵片果種？

光身鐵片果啲係最貴 , 係包硬膠果隻

有無source / bro science 鳩up

有無人用whey做主要蛋白質吸收來源 ? 有嘅可唔可以分享下 ?

我 一殻整早餐 做完飲接近兩殻 有時整宵夜落半殻多d

擺個dumbbell 係大脾 做calf raise

2.5 scoop 就夠 ?

飲咁多?

每日250填唔滿

有無師兄試過iso sensation？

我都係！
一樣左手手踭
點解會咁

有無屯天元gym巴？
想問下有無邊間唔洗簽約？ 除左康文

每日250g protein?
師兄幾重？

米七69kg

巴絲打喺邊度買weightlifting shoes?

師兄條formula係點？
我用開body weight(lb) = Daily protein intake

上TDee 計

有冇巴打可以share下個program比我參考下

係咪食得太多。。。

師兄d尿會唔會好多泡

想請教下咁多位巴打
我做完inbody發現肌肉量好低，脂肪率高
但BMI 正常
好勤力咁做左三個月運動有build 到肌肉但都仲係生得好慢，又冇輕過(但睇得出身型firm左 )
想請教下我做重訓同cardio既比例大約幾多先比較好？
我而家一星期做三日運動，每星期就大約四小時重訓，兩小時cardio
最理想當然可以增肌減脂同步

同埋另外想再問多句
其實inbody準唔準
我做完佢話我要練core 因為中央脂肪比例高
但其實我係絲，佢既中央應該係包埋胸？

唔該曬

米7 69KG 12%體脂 tdee個網計係咁多

我分開4-5餐 無乜呢個問題

inbody唔準 拎黎參考居多 例如每日/定時 岩岩起身之類去度做比較做參考
要準要用番傳統果d夾黎夾去夾晒全身

你依家新手目前係可以做到body recompostition，你體重冇變係因為少左脂多左肌肉，拉均個overall mass冇乜變

你想嘅話可以做個日45weight + 15 cardio，又或都練四日，rest day cardio+ hiit

你69kg食咁多protein
消化唔晒都係晒左

我個fd 75kg 佢都係每日180g protein

因為我朝早做gym 夜晚跑步 成日驚夜晚跑果轉消肌

其實巴打知唔知跑步耐左唔係會消肌，只係肌肥大會轉肌耐力……體積少左。
就算係咁，你食成250g都唔會阻止你跑步既肌肥大轉肌耐力，3.5倍蛋白質真心離譜，專業bodybuilder 都未必去到3.5倍。

即係tdee個網唔值得參考
因為我幾餐都食少碳水/唔食

唔好意思想搭單問下你個inbody喺邊到做

夾黎夾去好似勁細個嗰陣去健康院做過
巴打知唔知邊到有得做？
每次做完inbody 都比PT 煩到仆街 都估到流流地
唔該巴打

好！唔該曬巴打 我都會再上網睇多d資料
如無意外應該練唔到四日，份工勁忙
另外巴打覺得女仔練Pilates 點？想收肚既線條

我gym contract 包左
但其實有少少廢，因為乜indicator 最後佢都講到我勁差要跟PT操就成效最快

250g好撚癲下
師兄要留意下個腎

元朗鐵館 ，元朗區體育會，仁愛堂。。。。。

其實係咪你地正常比例先覺得250多渣 我低碳如果唔高蛋易都達唔到每日個卡路里攝取WO

想請教一下
我係絲
做romanian deadlift 30kg都尚算輕鬆
去到40kg做5-6下隻手已經唔夠力捉緊條bar
但屎忽腳仲有力嘅
如何改善呢個問題無理由咁輕都買條拉背帶

正反手握法

或者真係拉背帶，冇話輕唔可以用既

你要身型定身體自己揀啦

或者真係做緊減脂先要食咁多

但3.5倍都誇左，我認為減脂2.5倍已經足夠

總之你覺得冇問題你咪繼續囉

thanks 想睇下有無其他 可能試樓上果d

元朗大把鐵館，慢慢搵

Pilates 我唔係好熟 sorry
其實四日係打個比方，新手可以3日full body/5X5 strong lift 詳情就唔多講可以想網睇(ps有女仔覺得5X5呢啲重訓唔啱女仔但有幾個frd練完效果幾好 )

*上 自

純討論，其實deadlift長遠係咪練好前臂力比較好？因為聽過正返手好易址爆bicep brachii

正反手唔會咁易爆bicep 應該玩到好重下先有機會發生，但應該機會不大

長遠練臂力，或者用拉背帶應該係最好

唔係1rm又唔好用2頭扯上去應該幾難斷下既 加上你女仔應該唔會做幾餅掛

btw其實前臂唔夠力即係會係手指扣唔實定咩 剩係試過痛到唔想做 d皮都甩埋

就係抓唔住支bar就快跌落去咁
就好似拍戲有條友就墮崖你要拉佢上黎但佢都係要跌落去咁

各位師兄我開始做gym唔夠一個月
做臥推既時候右邊膊頭刺痛 想問下係咩事同可以點做好

其實用拉背帶無咩所謂既我覺得 淘仔買條都唔會好貴 用完FEEL下有咩唔同先囉一係

有咩拉背帶推薦

用緊呢隻 如果有更好 等其他巴打推薦下啦
記住要買中間有防滑帶果D
之前用過無防滑帶款 仲辛苦過唔用

versa gripps

用緊呢隻
不過都幾貴下四百幾
同埋果侵味好強下

你要增肌定減脂呀。

減脂咪少碳水高蛋白加脂肪。加埋脂肪無可能唔夠。唔好同我講減脂所以唔食脂肪呀

增肌就更加無理由cut碳水啦

所以我唔明你講乜

邊忽有話我低脂？ 我減緊脂先低碳 高蛋白
係一堆人衝晒出黎話over 晒渣
而且呢個比例又唔係長期做

所以咪話減脂期黎講，你高蛋白個point係因為低碳會食唔夠tdee 要狂塞蛋白。但脂肪吸收就係解決緊你講既問題。

即係cut左果份碳水轉晒做fat 蛋白照舊？

佢嘅意思即係話
你保持住食低碳水
不過可以提高返脂肪嘅比例 從而唔需要食咁多蛋白質
因為1g fat ~9 kcal 1g protein ~4kcal

當你tdee 2000

低碳睇你幾低，我當50g

50g 碳水，200卡
180g protein, 720卡
80g 脂肪，720卡

一千六百幾，低過tdee 3百幾，減脂。合理

我tdee 3000到wo

你得69kg 175cm TDEE 3000?!!
我 75kg 175cm 我先2600 （body fat 18%)
你咩計法

你18%wo ching 我12-13渣

我70. 4kg, 體脂8. X-9.x
Tdee 都係二千多dd

你體型同我差唔多，唔知你個tdee點計啦不過首先唔好理呢個住。

照你咁講如果你用返你個餐單黎計，你tdee 3000, protein 250g 即1000kcal

咁你剩低果2000kcal又係脂肪定點？

Tdee有個網計 我7日gym 170 69kg 12-13%都係出2900左右

我知tdee有網計，多謝你資訊提供。不過tdee係自己試出黎先準，同埋inbody都幫到手。

二黎你答我啦，如果你質疑我啱啱講提高脂肪比例既做法。你話我知你依家250g protein 後，2000kcal你食咩落肚啦，你又要低碳。

佢low carb 成290我都覺誇左所以拎中間250

12-13 又點
少幾% 你又唔重 除非你操6-7日
2900-3000 叫合理

係操7日

操4-5日 TDEE 低D 食得輕鬆自在啲

我覺得無謂同佢講tdee, 因為tdee話晒都係一個未知數，佢可能一日跑兩三個鐘步呢。

問題只係如果要討論餐單營養素既比例，我就好想知佢點樣解釋250g protein.

佢講到好似個比例令大家覺得奇怪。
但係個解釋又站唔住腳。。。跟磅數食佢應該食180g, 多出黎果70g係填補cut左既碳水。。。咁剩返果2000kcal呢。。。？真係個邏輯令我R晒頭

咁點解你唔食600g protein, 剩返食少少脂肪呢

低碳水近期先有新聞話會影響壽命
大家小心

144g carbs 唔算低碳。。。

乜野 我參考上面張圖 剩低果d咪碳水同fat 1:1 or碳水更少 當然我午餐出去食 晚餐都唔係自己整 好多野都係估

我唔係cutting 果隻wo 我想輕d渣wo

我打呢篇野果時未見到你張圖

你純粹想輕d食乜都得啦，低過tdee就會瘦

咁點解要低碳呢。。。

咁有無辦法唔好消咁多肌 我知做帶氧一定消

16/8 斷食法，易執行

因為我之前做帶氧照舊鳩食 無輕過 e家低左一個月到 71去到69

咁係你有控制飲食同鳩食既分別姐。。。唔係營養素比例問題

Yes 我控制飲食咪就係高protein 但我見個個都話太高 所以奇怪姐

有無source 我去到目標體重就算 應該無事掛

真正低碳係唔可以長期進行 , 回復正常都要一步步去增加 , 所以我比較鐘意做 fasting

不過好多健身人士都玩長期低碳高蛋白
2者過量都會好麻煩
比例增d就ok但不能太大

長期低碳高蛋白仲增唔增到肌 ?

計岩數無問題 不過好多器材同知識先計得準
高碳高蛋白係確保碳水足夠姐 你低碳計到岩岩好無少 咪得

有無巴打飲過R1牌子粉子?

啫係如果想clean bulk都可以行low carbs？
定係moderate 穩陣啲？

未做gym前做8下pull up
做gym個幾月後得番4,5下

肥左囉

先肥左個2kg都無

冇可能退步，就算重左

會唔會你gym後做既姿勢標準左

以前8下都唔係落晒

一罐5lbs既粉你地幾耐會飲晒?

whey會耐啲 15日~20日到

gainer 最勁試過一個禮拜飲晒

一日飲4scoop?

真係上磅 點止4scoop

我對自己好狠

8scoop都飲到

飲gainer 真係飲垃圾燒銀紙嘅行為

自問都飲得瘋狂都無你咁激

點解飲咁快
whey 20日每日4serving?

同問
樓主上面先話人一日多protein

咁要上磅都係飲gainer

對於我呢啲胃口細嘅瘦底撚係有佢嘅價值嘅

冇刻意計過飲幾多日
我一日飲2scoop，分兩次飲

gainer印象真係深刻啲，啲粉例水咁倒

有無人知上水p記
有個高齡產婦
但又化行妝個大肚婆係做乜

日日都見到佢 得閒係部機hea下
但又唔似係做又唔似職員係邊個黎

我都係...
點解會咁

紅雨
康記冇開

有無屯p巴打知做咩拆左咁多機堆埋一堆封住

放錯位用錯膊頭力

縮膊做？

有沉肩

想問呢部小腿機有無康文有？呢啲機係咪淨係p記嗰啲gym先有？
而家用啞鈴練但好驚太重嘅啞鈴拎唔郁

有細啞鈴+單腳做都得啦 , 根本唔洗用機練

有無人知 水記
紅雨有無開？

bar path ?
落點？
個胸活動度？
無片無人話到比你聽咩問題

師兄辛苦你指點佢

幫人記住幫到底

求師兄指教下
做小腿上或落既時候，膝頭會唔會lock實？

推胸刺痛我做機就試過 , 不過佢寫明臥推 , 應該係推free weights 吧

練小腿關膝頭事 ? 咩動作 ?

企係度，腳踭gut起
膝頭要微曲定會lock實

我係伸直但唔係 lock 實

Chest press machine

我係機
右膊頭

推機張椅校得太高 , 個推力唔係向前推 , 變左向下推 , set 得重就會推傷膊

推得太前呢？

張椅較得太前/後？

未玩過椅有得校前後嘅捱胸機

我果到有
康文
大場果部就冇

有 我每下都會留意自己有無膊頭心口有無做好
但做到手攰都未到心口酸痛 唔知係咪有效

新手想問下高低膊有咩動作可以練返好佢？
做飛膊左邊膊頭臨尾幾下明顯上唔到，會忍唔住縮膊一齊上埋去。 朋友話練下就會好，但我都想知有咩動作係可以做

跑45分算唔算耐

貼哂告示話風筒只能夠吹頭，啲呀叔都係唔理你，拎黎吹賓州、毛巾、拖鞋同腳…
有無人屌過呢啲人？你覺得有無問題？

唔夠大隻 唔敢屌

請教一下
一星期重2公斤係咪唔太可能？ 應該係水？雖然我係有慢慢加大左食量

純肌肉冇乜可能

水，脂肪佔大多數

拉筋 同埋做分離式 左右手分開做
弱手做先 強手訓練量跟弱手
慢慢等弱手追返

咁可能係你手跟唔上個胸姐, 不過最好都係睇睇片, 或者可以做dip/push up再feel好D個胸

胸肌都好少可以做到即場酸痛啫

前臂攰係多數用錯力 , 做幾下就起唔到機就多數三頭追唔到胸

新手胸未出其實係唔洗夾胸住

Bulk夠想cut,其實洗唔洗加翻帶氧？
斜行跑步機得唔得？
定係淨cut食量就ok?

其實腳同胸同一日得唔得
做完腳走果陣見到朋友叫我陪佢一齊胸

有無巴打試過用力果陣後頸對上同後腦有痛楚

冇話唔得，不過會好辛苦

你閉左氣, 呢D叫努責現象, 記住向心係呼, 離心係吸

CUT 要帶氧啦, 除非你唔想CUT太多.

兩組大肌肉同一日, 好辛苦架, 分開啦

我想問如果係康文做squat可以點做？
得db做.同埋姿勢點樣擺？🙏🏿

我已經改善左呼吸無閉氣 但仲有呢個情況 我開頭做Gym果陣都唔會咁 係上星期先開始突然用力會痛

Pre-workout有冇邊款好？
係咪要留意cirtulline malate & Beta-Alanine？

同埋想問下呢個配搭係咪正常：
操期間：BCAA
操後：葡萄糖粉+Iso.whey protein

如果開始第一次痛，之後幾次GYM都形住會痛咁，但KEEP住岩呼吸，最終都完全散去。
我就係試過一次SQUATS大重量無意中閉氣，頭痛到仆街。之後幾次GYM都穩穩作痛。
但呼吸KEEP住唔好錯，甚至呼吸再大啖D, 依家已經無事。

用口呼吸

放上膊做，db垂手做大重量真係好易拉傷

去左學一堂deadlift 發然自己個動作唔啱 冇夾背 又冇拉高個pat pat 好難做 有冇咩好既YouTube 可以再教下

Alan Thrall (主要big 3 )

睇完好多片都話要夾背 但真係唔知點夾背

早幾日有段片講鎖Lats嘅cue幾好
你拍片睇會好d
夾背唔係臥推嗰隻喎
另外OmarIsuf, Jeff Nippard, AthleanX

奶粉1次 1k kcal 我一日飲3次會唔會太多

你唔食飯架？
一日正常2千，加埋你運動同增磅3千都差唔多
你一日3千奶粉加埋正常食飯4-5千啦喎
你唔會係相撲手掛？

係 所以我諗緊
我又怕太over
我依家一日3餐左右 本身無飲開粉 但因為返工焗住飲
我奶粉新手

我都新手唔識，不過我覺得好似over咗。
睇下有無其他幫到你

痴撚線。。。

唔該巴打 不過係要要用口定唔好用口？

有冇巴絲做squats做到出橙皮紋

今日沖涼見到patpat有幾條淺淺地色嘅紋 明明幾個月前乜都無

Cut黎計，食到啱啱好tdee有冇可能cut到？

岩岩轉飲GAINER
飲完口渴到仆街係咪正常

有冇巴打知道飲完涼茶可否飲奶粉

想問下dumbbell bent over row
條腰既角度同埋手肘夾角唔同有咩分別

我發覺有好多人都怕辛苦冇做到力竭

新手 岩岩做完第3輪練胸 想肌肥大 組數方面 應唔應該再加重做呢

做完都好似冇乜痛冇乜攰咁 但又真係再推唔到

每次做5~7個動作 4組 8~12下 但都係得10磅啞鈴每邊
做到最後幾下 仲有力就用埋離心 推到真係全力都唔得先停
做哂最後加埋輕重量飛鳥 飛到冇哂力先走人

已經睇哂片睇館長同JEFF點做 但個胸都係冇FEEL咁 得臂冇力咁 好唔知點 好似做完冇做過咁 唉

點樣先叫力竭 我每組最後都要用盡全力先得 再做多下都唔得 算唔算?
定要轉輕重量 再係咁做

有冇挺胸沉肩
feel ng feel到胸會緊，新手個mind muscle connection & form 好重要
唔洗咁多動作

kofgym啱啱有片解釋

想問有冇telegram gp for健身搵partner spotter傢 ?

有啊 每次我都好重視做岩動作 較埋張椅 寧願做輕D 但都係FEEL唔到
可能我以為自己做岩啦 始終冇FD幫手睇
係唯一一次第2輪推胸機 做完真係FEEL到個胸好熱 但今次乜都冇

唔知你咩涼茶，不過我試過隔半個鐘就飲

如果係咁既話 姐係我只需要最後果組先力竭 留力第2日做仲好 假如我操6日既話
唔特登每組力竭 仲可以加番D重量TIM

例如你定好4 set（15、15、12、10），每set加重少少，最尾一set可能後半段頂唔順，個range去唔盡都要死keep住個form繼續埋落去，如果冇呢種狀況，即係仲有貨賣，就超越10吓做埋落去，做到呢種狀況出現為止

咁樣舊肌肉先大得快

第二日個胸都冇痛？
可以試下用掌上壓做finisher，雖然係最基本嘅動作但係對胸真係幾大刺激

第2 3日既話會有 但都係唔夠其他位痛 係咪都OK?

哦 咁我明 唔該哂 咁操應該幾好FEEL 館長都係咁操
但我都係做唔到 因為我最盡應該得15磅 12下

但我發覺如果我強行大重量 做得3下果D 舊肌肉就明顯FEEL到 咁應唔應該得閒轉下玩法呢

想問下葡萄糖粉係未= amino ?
葡萄糖粉有咩用?

P記個撚個都用黎吹腳吹春袋
永不洗頭

我胸都係第二日先痛，即時嘅話唔會痛，但會feel到個胸硬咗同pump左

操完要有葡萄糖保充防止消耗肌肉
我又有乳糖不耐症
唔受得gainer

體力即時回復，不過我就食蕉多

巴打操左幾耐?
我自己之前太著重feel冇乜理重量一直都冇乜進步
巴打如果有人spot可以試下推下barbell練下力
唔好理推到幾多下 6下又好 8下又好
推果陣form岩就可以
記得沉好哂肩鎖好哂肩胛
唔好太著重感覺
試下會唔會進步大D先推番db

利申: 廢尻一名 有錯請指正

想問下amino同bcaa有咩分別 ?

有冇人有圓肩
做rear delt可唔可以改善

做左3個月了
重左3KG

有無巴打有啲正嘅hamstring work out
利申 打rugby 要爆炸力

最撚怕係一路吹一路捽腳捽春袋，然後又掂番個風筒…變相下一手掂過上一手嘅腳同春袋…

DL, RDL, leg curl, hip thrust
glute都要練吓

我成日將dl rdl同sumo dl撈亂 其實有啲咩分別喺動作上同功效上

5次炸 雖然FEEL到輕鬆左 可以做多幾下 但上重量應該唔得
見其他身型唔係話好好既瘦仔 都起馬做25磅以上
有個肥少少既都做成兩邊45磅
不過我唔理 最緊要岩自己

d呀叔呀伯

操左5次咁唔洗理我講既野

加油慢慢食多D訓多D休息多D自然好快上到25lbs

最緊要練好個肩胛鎖好哂佢

OKOK 唔該哂

估唔到連登都有D咁正常既討論
下個月買埋植物蛋白粉食 牛奶果D驚爆瘡 不了

慢慢啦
急唔到

上唔到好正常 你推開咁輕 一加加5lbs 係多好多
相對地如果我推75lbs 多5lbs 就無你咁應

有冇HKU Flora Ho gym o既巴/絲相認

推

做得5次gym就慢慢黎啦
做返一年半載證明自己唔係季候鳥先

爆炸力要玩Olympic lifting wor
不過香港難搵地方玩

我都係玩左兩個月先推到40-45

同埋肩推幫助到要練下

你可以當係廷胸, 即係好似立正廷胸咁. 廷胸個背就會收緊, 果隻感覺就係夾背
當然要集中多D去背

簡單黎講
dl 地面上, 腳企&手=肩寬，全身
rdl 上完落到膝左右上，多hamstring
sumo 地面上, 腳>肩寬，似相撲手咁，sumo比(conventional) dl多d glute同內收肌

唔同人唔同身軀比例適合sumo / conventional

今日有D時間, 有無人一齊討論下ROM (range of motion)?
我見香港人玩free weight好多都唔會去到盡.
即係squat唔會落到parallel, 推既動作手爭唔會直咁
但我睇全部外國youtuber都教一定有幾多做幾多, 究竟點解會咁?

開學去

做gym令我精神又大隻

有時係想集中練某一段，eg bench press 上半同下半用嘅主要肌肉唔同
有時可能以前受傷
有時個人唔識練/ego lift

人地大重量 你仲叫人向心呼
你想害死佢？

向心WO, 肌肉收縮發力果下WO. 我就係呼氣.
可能有D人掉轉. 總之唔好閉氣

你喜啦
你呼氣代表你身體嘅張力就會唔見左好多
請問你仲點穩定地發力
我真係未去到咁勁可以 深蹲100kg 可以呼住氣上

大重量一定係閉氣....未死過咩....
你Squat上個刻呼氣, 成個人摺撚埋一半都似

佢如果健美玩8-12RM 都還好
佢話努責 冇錯呢個問題有啲人係有
主要嘅重點就係呼吸方法有問題

8-12RM都最後個幾RP你呼氣咪一樣死.

認同
所以好想知佢平時係點樣做

可能各人方法有別. 我自己試過閉氣頭痛左一星期
以我所知玩健力就會閉氣, 因為都係1-2 RM既事
我就唔係呢類. 總之找到岩自己又正確就得

咁係你個呼吸有問題姐
我Squat 吸70-80% 氣
反正 Deadlift 50-60% 氣
每一個動作都唔同
唔係亂吸 亂呼
仲有其實你知唔知呼氣有咩作用？當中背後象徵着啲咩？

我係谷到行, 100%....
不過我無頭痛LOL

人人都唔同嘅不過
深蹲可能都可以90-100
硬拉我就死咗 我覺得好暈

巴打都幾大力
有潛質玩下健力

初初我都係想健美

玩玩下偏左健力

玩緊5x5簡單直接

練左力先我覺得進步會快D
玩多D 3大 但isolate動作就玩番感覺好似爽D
有錯請指正

我贊成
其實健力健美係一開始都係同一條路, 你無力就唔會玩得大, 你無size就一定承載唔到個重量.
Pro Body builder玩compound都玩得好撚重; Pro power lifter 都好撚大隻
新手唔應該分得太仔細

其實冇話岩錯有練就有進步

但我追求cp值只玩多關節

3大肩推+row

唔做引體 ?

8月最後一日lu，開咗sem一定會繼續做gym，我唔係季候鳥！立此為證！！

G chi

新手做兩個月
想問下OHP想進步應唔應做大重量5RM
chest back delt leg
最唔進步覺得係delt

應該
膊頭相對較細，progress需要比較長時間，比啲耐性就得

thanks

太多人做bb rack你地會唔會退而求其次做smith

smith

絕對唔會....

p記到到都得一個bb rack

做smith成個動作軌跡都唔啱

bench press 同ohp仲可以接受，其他動作唔得

想問下咁多位c兄 邊間會有versa gripps pro 鴨掌賣？

😱吹JerJer，唔通佢地想吹硬佢？🤮

有冇人玩街頭健身？人形旗、dragon flag、muscle up..........型仔死，啲女實俾你溝晒

你未出毛 ?

想問咁多位師兄如果用protein bar當正餐咁食得唔得 同埋想問下有冇邊隻protein bar推薦咁

bc

知唔知咩價錢 c兄
唔該晒

我買400幾

都幾貴，應該係公價

Smith 剩係得番上胸有用 唔知點解好feel過Bb

用落好唔好？

我覺得幾好

見仁見智啦

唔該c兄

想問各巴打點改善骨盆前傾問題

我都係膊頭最廢...
反而胸大過唔少大膊人

咁多師兄唔鍾意smith
我好鍾意用smith玩推既動作

長久落去要做番free weight 既

咁的確推smith推得多會唔識推barbell

膊頭好難操得好

等緊bench上黎留名

做住掌上壓等

今日做膊...
點解d人可以坐係張bench道講電話???

胸肌一星期最大承受組數應該係幾多？

原來已經等左半個鐘
開始燥

等半個鐘
咁早都等半個鍾

睇左好多deadlift教學片 今朝再去做deadlift 100kg 都還好 上到110kg 唔知係咪唔夠力 又用左好多lower back 先做到一下

強

每日操個腹肌，有盆骨前傾嘅人就係腹肌太弱，唔駛太擔心overtrain

爭成10KG喎
做咩唔跳5KG

揾唔到餅 所以就試下再加10kg 真係覺得squat 同deadlift 都有啲難掌握 要再研究多啲

呢樣野我都好奇怪
我自己ppl咁做 一星期大概會練2次胸
個總組數點都會大過youtube兆祐講果啲咩最大組數
都唔知邊個錯

想請教下咁多位師兄 有冇話因為去做gym 而著某啲特定鞋 因為我聽啲教練講話著硬底鞋會好啲 太多air隻腳會唔穩定 唔知咁多巴絲有冇咩好推介

做咗一個月，發覺biceps同胸 已經一邊大啲一邊細啲，係咪正常？

Converse 初代，硬底good

你都幾得人驚
做得太重真係易出事，慢慢上穩陣呀

新手同問
我都係ppl咁做
其實係咪應該動作做少啲 重量加少少?
定其實一星期最大組數呢個概念唔啱?

一定係vans leg day更加無得唔著

vans同cons

100kg form岩做到6-8下

100做到三下啱form 但之後就會散散地
要再練多啲 睇多啲 改善下

慢落

係呀 做咩

我都差不多 聽日test下

deadlift會慢落架？
未聽過
正常落？

屋企先會慢落 , 出面落 1/3 就丟

我係慢落開 人地教

慢落可以強化多D?

想問下馬鞍山除左康記同physical仲有咩gym係推介?

慢落即係離心 多關節使唔使離心就你諗你啦
同玩5下或以下好難離心

唔知 等其他師兄講解下

我覺得deadlift 呢d偏向練力既動作無必要離心收縮
正常落就可以

control好咁落我意思係
好多人都就咁一野dum落去

其實可唔以具體講下究竟係幾慢先？
我自己用2秒左右落
做RDL 可能離心3-4秒
傳統硬拉唔會做咁耐

飲gainer體重身形改善得好快

幾多去幾日幾耐

師兄想講咩
係咪飲左幾多日同做幾多日

我飲左一星期
做bro split

加左唔夠一磅
呢個星期做左4-5日到

未飲gainer前有飲whey

做dumbbell shrug使唔使夾背

我打錯 幾kg去幾kg用左幾耐

我都係咁。

我自己就試過玩傳統硬拉 特登落去玩慢少少
嗰陣時都幾重自己嘅5RM左右
做咗兩個禮拜之後發現其實整體冇乜優勢
我自己認為有兩點係唔適合我去
1. 更加容易受傷
2. 曬咗必要嘅力
自己又唔係玩健美/體
與其係離心時玩多幾秒，不如慳返啲力拉多幾下

做DL玩isolation 好傷下背，寧願其他動作玩

專登玩慢落，仲以為講笑

乜都試下 何樂而不為
我玩120kg 慢落不了

睇左幾條片教硬拉 館長果d

又夾背 落肩 胸 屎忽 腳 下背 核心肌
痴線 真係好難 做錯幾次少少下背已經痛 由其落地果下

做左兩輪 都係4組12下到
10kg升左做15kg 雖然feel到仲輕鬆左 但真係有d驚整傷

同埋呼吸應該點 館長就教吸哂氣先上

館長d片係高質但係太長又冇timestampt

著涼鞋入康民署會唔會俾人趕走？
想試但未見過人咁做

係咪基本上操返腹肌就冇乜問題
條腰成日都攰到死

腹肌太弱，要靠晒後腰去支撐體重，練返強腹肌後面先有得休息

著過拖鞋

ok，除左sit up果啲之外
仲有咩可以做下咁架

其實寫明唔得

唔洗錢又幾詳細 算係咁啦

痛定係sore先？兩回事

點分

我依家番到屋企又冇乜事咁 係做果時就痛囉
但正常做果時應該唔會痛掛 最多都係做完先酸痛?

話說我今兩次操完都冇乜酸痛咁 同第一第二次差好遠 係咪冇料到
已經做足6~7個動作 用自己第一組可以12~15下既重量做
最後用輕重量練小肌做N下離心先走人

同埋係地下換條BAR個餅都搞左好耐 好柒
做完仲要落番一邊餅先夠力放番原位

係 所以我一直都諗緊依個問題

條友係呢個post不嬲無咩公信力
個人認為最緊要食/抖番夠

唔好睇佢
又唔係大隻又唔係用好多科學理論支持自己講嘅嘢

酸痛同整傷都爭幾遠下，你咁講似酸多d掛

事後酸不酸痛同訓練有無效無咩關係

做呢個動作，hold 10秒左右為一下，重複幾多下自己摸索啦，要點係腿越高越易，初時咪hold高啲，另外腹肌要發力將後腰向地壓實，要壓到腰同地之間完全冇穿窿，呢點最重要，出現任何穿窿代表啲力係由條腰硬食，冇穿窿先代表由腹肌食晒啲力，仲有頸都唔應該崩緊，有崩緊代表上腹未夠力，訓低埋個頭做住先，遲啲先升起埋個頭

希望啦

同埋想問你vegan protein你係邊到買 咩牌子?
冇乜人討論 就算有都係英文 英文差

操腳玩到6-7個動作

想問埋下腹點練，有肚腩

胸背腳膊手 邊日做帶氧同腹好？

咩日子都可以do

呢個動作已經上下腹練晒，腳離地係練下腹，肩胛骨離地係練上腹，肚腩唔係單靠做呢個，要做帶氧

除左Leg Day
平時Leg Day真係攰到想爬走

hi 今日test完，100KG做到6下，120做到1下

今日 test左 Deadlift PR
之後加多5kg 就拉唔起個重量
請問師兄們有咩建議可以強化起動動作？

我都test左

有冇人做到muscle up同dragon flag？

要幾大恆心先得？

幾多？

三餅 ～143kg 左右

腹day 會練埋龍旗，都係由提腿練起，之後兩日打個乞痴都痛到標眼水

勁野！

今日啱啱二字頭 test下
諗住試多5kg 起唔到
諗緊下次訓練要加啲咩動作
除左RDL 仲有咩意見

120kg 都唔差啦

好後生
年輕開始真好

你係一起手個下升唔到？

okokok,因為我自己都有打拳
所以帶氧果邊應該都冇咩問題

我上pt leg day完仲要我跑多半個鐘先比走，想死

有冇人去過Jackies Fitness

主打barbell

一次80想試試

起手都起唔到
有心唔怕遲

唔應該再試3餅

起碼半個月，一個月後再試

依段時間做多啲背，腳（針對多啲hamstring ), 臀

冇問題

帶氧做完可以幫你身體排出代謝廢物

同埋練心肺

第日都會冇咁酸痛

唔試啦 反正達到目標
我做多D hamstring 算

其實右邊上胸內側凹咗應該點解決？

都岩既，依家追巴士都冇咁喘氣

ching們幾多磅？

我74kg bodyfat ~17%
倉仔呢？

漏斗胸
如果係要去做手術唔係做gym

唔係得凹好勁哥啲 應該係操得唔夠上胸內側

76KG，過20% BF
未行開MK度

其實mk度準唔準

唔係好覺自己bodyfat得10%

10%有d誇張

唔係好誇張，就正常

每個人都有慣用手

要改善肌肉不平衡就要玩多啲dumbbell

5%或以下 又高Mass 先至唔正常

新手想問每個動作每組都做到力竭係咪唔好?
前幾日睇左kof條片先知 建議唔好咩都做到力竭
啱啱又見到台灣個peeta增肌課表

佢所寫既rpe 大部分都係做1~2下力竭前就停
好少動作係完全力竭

網上講到肌酸好神好上力 有冇巴打分享吓佢係咪真係好上到力
Pre workout 係咪取代唔到㗎？

食完咪又係要操
只係會大力d 復原快d咁
可以比你操多幾組
我有食開

想問p記練三頭部機器(有兩條槓係側邊,之後座係度手後下禁練三頭,條槓可以申左申右)邊間有呢部機?

肌酸真係重要，如果你係食肉獸，肌酸就唔洗買，因為紅肉有肌酸

肌酸可以幫身體儲水，上力，加快身體atp合成，加強你本身既爆發力，所以大部分運動員都會食

總之肌酸你要食過先知佢既威力，唔係whey,gainer可以代替到

machine dip?多數p記都有

我平時餐餐雞胸冇紅肉
因為一cut carbs就冇力 考慮緊買唔買好

係呀巴打

我搵過灣仔 銅鑼灣 西環 中環都冇
得香港仔有 但汁左
你知唔知邊間有?

屯p有兩部

太遠了 我住香港仔
旺角會唔會有

唔知 你可以打電話去問
佢地有人會答到你

下
打去問都答到你咁誇?

點解唔答?

你係專貴既會員

聽電話果個唔識
求其揾個pt黎都答會到啦

太古p有

唔該哂巴打

嚟緊係咪應該幼啲嗰隻手做dumbbell先，粗啲嗰隻跟返下數就算？ 但啱啱起步已經咁樣

可以係一個方法
比啲耐心 自然會慢慢變好

唔係健開身不過好認真開始覺得要運動多少少 (因為之前跑步膝傷唔跑得，咁唯有做下其他嘢)
大家覺得GYM的話去PURE好定高脂好？價位唔同不過我主要驚多Sales 我去多旺角

明白，唔該巴打

我操咗一年左右 咁岩要出trip一個月 就係停咗一個月 即刻做唔翻平時做嘅下數 好似重新開始過咁 有冇巴打都係咁？

高低膀 好多人話推單肩但好似無乜料到

我試過！
好快會番黎

啱啱再練squat 好似有啲butt wink 即係一落到底 個pat pat 會收埋左 唔知點解決

c朗體脂都係得7%

留兩三下就差不多，下下舉到震哂好甩form，怕受傷

想再問下健人蓋依啲片有冇參考性

咁impedance 有+-5%偏差 唔知信唔信得過

core實d，坐後d
你會不會落得太低？搵支空bar試下最低又不wink可以幾低先

請教下巴打，
skinny fat有咩攻略？
bmi正常偏低，不過體脂成30%

應該做重訓定帶氧？
或者重訓先定帶氧先？
重訓增肌又會增埋肥先(同埋要食多110-120%嘢)
帶氧又驚佢消埋我本身已經少嘅肌肉

點量

我個人認為唔準
我bodyfat應該12-15

p記,完全唔覺有人SELL我

之前以為好易做... 做左一年gym淨係做到muscle up同最基本既團身 我諗會唔會係同體重有關 我見做到呢d既人
體脂都～10% 但又唔係好大隻 我自己就16-18%

我唔wink 就落得高 啲筋太硬 低就會wink

我之前都有 我除左推單肩仲練埋lower/middle traps

我睇過video講過係core問題，聽日番工幫你搵下！

可以參考下

瘦底食咩營養品增肥好 有咩牌子推介？

食多啲野啦先算 營養品

岩岩做卧推>屈體拉伸>深蹲>1-1.5MIN再重覆 做5SET
而家KEEP住想作嘔

係咪突然之間強度太高

好少咁練

連續三個動作 跟住休息再重複？

係呀

你玩左幾耐

兩組動作superset咁好d
三組大動作真係有少少傻 玩命咩

間唔中轉下玩法姐
同埋想慳時間
不過咁樣真係虛脫
下次試下將個休息時間延長多少少

請問咩係屈體拉伸

Bent over row ????

真心唔建議 平時做完squat feel到無血上頭都即停休息
巴打直頭想嘔應刻仲嚴重 操野真係唔急得 有咩事手尾長呀

其實係將squat加落去有問題定係三個動作太多有問題
發覺咁樣可以練埋心肺
不過係辛苦d

打錯
係划船

自從知道有giant set呢樣野之後就覺得乜方法都有人玩 你覺得有用/ 達到你目標咪繼續

自己玩開bro split所以唔敢肯定 但如果想繼續用呢個program
我9估做輕啲等訓練量無咁大應該會舒服少少(?)

其實都幾睇你目標係build muscle/burn fat/ etc..

最緊要係啲動作有冇走樣
尤其係推 非常之危險

卧推 1set -》划船 1set -〉深蹲
咁樣 第2組卧推 時 唔會弱左咩？
划船都係用背

巴打勿玩命
想練心肺同慳時間可以HIIT
個人覺得主要係三個compound movement唔好。
你想circular training可以有好多動作

我都係屋企的一對100磅dumbbell玩
個重量對我黎講都係keep住個身體機能

新人留名
想問下除咗奶粉之後可以點樣增磅 本身對奶敏感
而加係一星期做3次gym 但個體重冇點變過

食多D野

Welcome back

食多過自己所需卡路里，網上面有得check: tdee

請教師兄 練完胸後feel到漲漲哋係咪正常
種感覺好正

Hexahero話laboursale
但好似唔見佢有平到既

sorry搵唔番

訂奶粉前唔記得上黎問, 而家淆淆地
ON protein 朱古力味難唔難飲?

我老婆幫我上iherbs買, bio chem 100% vegan protein.
不過計番錢又發現原來貴平時大牌子一倍有多

而家試一排on protein先, 睇下身體反應.

有冇巴打，好夜先操，操完通常食乜吸收返，外食族一夜左冇哂選擇

幾夜先

9點幾，10點打後。

我正係諗到m記

食左先去得唔得?

但其他野好方便呢

我就食完飯9點去操

操完隊個魚柳BELL

蛋白質都要呀師兄.............

冇錢就飲多D Whey 同蛋一樣係最平嘅蛋白質來源

做得GYM真係唔好慳

盡量食肉蛋奶啦..

瘦底你幾KG呀

玩呀68仲瘦底

我都係62兩個月上到64

操到灰心，操左兩年，一星期操5日，有睇片學，操期間同操完 肌肉群都有feel. 飲食盡量食多d，多肉 碳水 菜，肌肉生得好慢 甚至好似停左咁，舉鐵重量仲係好輕，曾經有段時間似肥多過大隻。 唔知關唔關訓得唔好好多時訓得7個鐘 同埋腸胃差事 我有時會無啦啦胃脹...

點先可以健康地食肥d 呀？

180 140lb
冇肉去變肌

正正常常咁 on少d伏味

肌肉生長速度不嬲得頭半年顯著 之後都係好慢 你重睇到有增長已經好好
至於力量 都關你點操法事 有無刻意練
但你推左兩年無理由唔曉

deadlift會易D, 打波優勢都大

操左兩年? 你係咪舉得唔夠重.

食得好, 操得甘, 訓得夠, 呢三樣都不可以少

fat cell同muscle cell係兩回事, 唔係變出來的

我兩樣都冇乜。。。

我5尺7, 76KG

係囉好好J

分俾你都唔夠啦, 你自己食多D

無刻意去練，重量我多數做8-10下至力竭.... 係咪要做5-6下至力竭先練到力量？

Deadlift 唔一定啊
如果佢手長 身長 腳短就係

兩年你跟咩操

3項幾多八卦下

兩年啦.... 重唔到 ，做開8-10力竭 ，推胸單邊仲做緊45磅（康文部推胸機）

我上youtube睇 好多都睇 唔會只睇一兩個
無度，總知得少少野睇，無操隔一排，同無操差唔多，差d想放棄....

我想自己70-72KG

你做機多?

都有做啞鈴 有d動作機做唔到..

我最近一年係玩力 操好多時候都唔會玩到力竭
玩到力竭反而有反效果

我176cm 上身比較長 手長
硬拉上比較吃香

我想bulk到80kg fat% around 18%

其實都係, 你咁講點醒左我, 玩到力竭有機會用埋其他小肌肉既力, 影響之後既動作...

80KG會唔會太重呀
不過應該幾好睇, 厚身肌肉型

你如果真係想有成績, 不如真係搵D program去跟好過啦
食同操都要留意細節

我只係想強壯同埋健康就得啦

唔係咁嘅意思
你成日都玩到力竭 會對你個神經系統負荷太大
令到之後操練嘅日子嘅效益大大下降

勁 仲要無用護腰
btw 有無拉力帶介紹

其實暗瘡底係唔係唔飲得奶奶

咁120KG又唔需要既...
拉力帶我都係9買...最簡單個隻, 一條粗布帶盡頭有個圈個個, 下次影相share

如果係我一定要用 因為我條腰好幼 同埋驚傷
好

我自己係咁諗既, 唔到必要都唔用輔助
因為用左輔助你個身體就唔會克服弱點

所以我100KG以下都唔會straps, 希望可以繼續練到握力
同樣道理我未需要用到belt, 就當訓練埋個Core

用belt 係強化核心之用 唔會令你弱化佢
唔用belt 多數係想連番成個動作嘅掌握的

好輕鬆

仲有大把貨

我怕自己依賴
始終初學個core好緊要, 想熟習下點brace先用

加上唔想俾錢買

就係諗會唔會唔夠蛋白同碳水修復返d肌肉
操之前已經隊左個飯團先操

做咗gym兩個月
目的係減肥
長期的話係唔係負重加帶氧會更好？

操後個餐係緊要

但平時都要食夠先最重要

我之前依賴過pre-workout 而家淨係飲咖啡
我都係覺得心態上面要做啲調整姐
我自己用belt 大重量先至會用 例如5x5 (8RPE)
反而3x8（100kg) 唔會用
我自己覺得用咗令我進步得更快何樂而不為
暫時用過teamjoined 10mm 同 Pioneer 10mm 嘅belt
有人想知就再講啦

想問右胸內側係凹左，照鏡睇其實係好明顯我諗都凹左佔4分1個胸，已經會係咁做會刺激到內胸既exercise，但係發覺應該係天生
想問有冇咩動作持續做會令到個胸形可以變到好睇d

有冇相

有機會手肘離驅幹太開 膊頭關節軟組織受壓 同因movement 姿勢不良而加大左骨頭/軟組織磨擦
受傷而剌痛

瘦撚逼自己食多啲真係好辛苦
加上以前因為腸胃炎搞到個胃縮咗好多

利申：用咗3星期先由半碟碟頭飯去到食哂一碟
但會有少少想嘔

有無人飲gainer？ 我琴日食下飲半杯
大概250ml水 2.5 scoop 粉
傑到仆街 飲完仲要好飽 點樣一日飲4次

gainer 會飽肚好正常喎 , 睇清楚你果隻點沖法先 , 隻隻都唔同量而且可以差好遠

我果隻係mass tech

你有無睇清楚? 一日10 scoop?!

落多啲水都唔怕 , 唔影響成份 , 試兩桶增唔到就轉
做早餐 , 午餐後飲 , gym 後飲 , 瞓前飲

一日10scoop

冇記錯masstech一次係飲5scoop
清應該一日想飲2次

佢講果隻真係5 scoop = 1 serving

一日飲1serving夠啦

影得有d衰，就好似張圖咁有一忽係冇左，唔知係天生冇肌肉定係練得唔好

內胸既exercise都係窄手臥推同埋飛鳥?

八字波天生

佢真係寫一日飲2次 每次10scoop

因為唔谷影落去好難影到出黎所以呢個係谷住影

係呀巴打

係, 而且大動作會好D

右邊望落正常

咁你繼續跟佢指示飲

170cm 64kg
推同拉用一對100lbs?!

有無推介邊隻好d？

飲番你果款
一日飲4次效果更好

gainer 都係垃圾 carbo + protein , 自己用實體食物溝 whey 好過

2隻加埋100磅

真心問 屋企淨係用每邊50磅
咁咪冇得飛膊？好多都係要用多關節動作？
同埋呢個重量 你用左幾耐？
因為見到你自己都開咗個Post
純粹想問下

對啞鈴有得較既
最輕10磅
呢個重量都用左半年有多
去健身室最重都係50磅左右

飛膊飛到 50磅都好勁喇

如果重量不變 或者可以試吓減少休息時間
或增加組數下數
再唔係玩drop set

Thx

小弟玩左健身一段時間 上身開始有啲身型 但瘦底又skip 哂leg days 開始上下唔平衡 小腿好幼
依家開始多做deadlift squat 夠唔夠？洗唔洗抽一日做腳？又有咩動作容易操大啲小腿？感謝

CWB多人到

squat,deadlift 一定要做

依家開始一禮拜操兩日腳，追返個進度先

行入黎爬出去

我一個禮拜做Squat 14組

想問下做deadlift 嗰陣時，breathing 應該點分配

我都係咁，已經成個星期，但都只係keep住頭1，2set動作會痛，之後都ok
有留意返呼吸，但都想問下幾時會散去呢個現象

大重量仲唔「閉氣」
你玩命？

我就多數吸一口氣 , 之後成個過程都係呼氣 , 但有時拉得重喺峰頂會不由自主閉一閉氣

宜家試緊PPL 入面既main lift玩5x5, 其他12 10 8 6
PushA: bench 5x5
PullA: deadlift 5x5
Leg: Squat 5x5
PushB: OHP 5x5
PullB: bb row 5x5
Leg: Squat 5x5
有冇師兄試過類似？其實可唔可以咁玩

可以 但前提你要有足夠肌肉量，同食夠，訓夠

唔係好易overtrain

我玩緊正確應該好似係咁

A B
Squat 5x5 Squat 5x5
Bench Press 5x5 Overhead Press 5x5
Barbell Row 5x5 Deadlift 1x5

一星期3日

師兄可唔可以分享你玩緊既program
我唔係好識，點樣安排每星期玩唔同rep

Thanks ching
例如你push玩完bench5x5
果日仲會玩咩？

健身新手 瘦底想練肌肉 虧
半個鐘帶氧半個鐘重訓
一星期2-3日 夠唔夠皮？
我試過先重訓再帶氧係做唔到
攰到冇力做（太空慢步）

窄手臥推+上胸

用番輕少少

每個都唔同，你個個冇問題

不過玩得ppl就要預左冇arm day

所以要加大量compound exercise

例如push 我會加做weight dips, close grip bench press ，shoulder press 兩日push分兩黎做

pull 會加rack pull,pull up,唔同種類既row

leg會加直腿硬拉or rdl ,leg press,lunge

你減磅？
帶氧先咁有無影響集中力？

唔係呀淨係想練線條
我之前係先帶氧有次冇機先重訓先就奶晒嘢
可能我練下半身為主同唔識分配

半個鐘重訓應該唔影響帶氧，你重訓動作做到耍雜技咁快？

半個鐘重訓好少咋WO，未足以令你增到肌
既然你都話瘦底，不如增加多D重訓，帶氧少D。

我太虧諗住慢慢加
練到周身都痛

大家點睇戴手套做gym
赤手拎大重量啞鈴手掌會好痛
但係見gym room又冇乜人戴，啲大隻佬都冇戴

170, 62kg 係學校玩左2個月ppl
brench:50kg 5rep
deadlift: 125kg 4rep
squart : 100kg 4rep
依家冇得返學校係康文署做完全唔知點做好， 好似冇晒目標

我眼中係冇男人味

繭係證明一個人有付出，有鍛鍊既認證，亦都包含住無數既痛苦回憶

冇錯，初頭係痛，但你少少痛都忍唔到仲做咩男人 男人有女人手係好柒既事

學到嘢

卡腰肌要點伸展先解決到骨盆前傾問題

同中出一樣 識玩一定直接感受支bar/啞鈴
戴手套同用套無分別

me 之前做classic整親lower back

次次食早餐都會作嘔
利申:食之前半個鐘會飲gainer

有冇人玩powerlifting?有冇興趣開個post專for powerlifting

其實痛幾次

起左"沈"就冇野

我都會 慢慢食就無事
可以試下飲下溫水

我廢, 我有帶 手有繭條女話摸佢好唔舒服

我新玩

自己中意啦 認真操野 講真無人理你

我老婆都嘗試過投訴 但我話呢D係舉得鐵多既trophy黎, 佢覺得我太痴線所以無再理我

男人都係man啲好

Isolate whey protein

新手
想減肥，減體脂，
想問一開始點玩好？
因為有人同我講唔好跑太多跑步機

Deadlift 得多/重 越嚟越厚

舊繭褶埋左仲痛撚過無繭果時

好似得幾個人有玩咋wor
我玩停左大半年之後玩番, 而家三舉加埋600lb
希望2019突入千磅會

有興趣

我呢個新手黎姐, 不過係時間多, 鐘意睇youtube d人講gym多過自己做

大家分享下點操都好
我都新手啦

健力好睇邊間gym同時段 下下幾分鐘先一組重要咁多組

通常係最早嗰批人

都真係有D分享, 上網問左10+個入左千磅會既人, 佢地入個時既成績係:
S355, B250, D418, BW202; 用番KG即係 S161, B113.5, D190, BW92.
佢地平均用左1-2年時間訓練就入到.

對比番我自己, 比例上我既squat係突出D, Bench Deadlift要再進步先得.

我 D>S>B
希望年尾突破到八百

我bench 225lbs 兩下 squat得一下

下？？？
我Squat 暫時275 Deadlift 315
Bench 190
不如請教下你點練Bench

你胸大過頭定skip哂leg day, 咁唔平衡既

依家3項400幾kg 應該就得

大家邊到買奶最平？
我平時買開百佳946ml
咩牌子平就買
但買完太快飲哂

460都過哂啦

我依家430幾 年尾前應該得

大家wilks score幾多？剩睇舉幾重冇意思，要睇埋bw

Wilks 254 Total 775
Bw 74kg

又唔係玩健力比賽，知道自己舉重過之前都叫有進步啦 點會冇意思

百佳係全香港買奶最貴嘅地方
有時特價都仲係貴

其實牛扒蛋白質如何

邊到買平

家興超市 $11.9 /1L

高 但紅肉唔建議日日食

copy that
thanks

大家一齊加油

中學生涯冇同過女同學做gym

不過自己做好啲
可以專心唔會分心

因為我leg days 以前成日搵藉口skip 學校做又無Bb 係join左p記後先認真操腳

有冇tg group 得閒吹下水

呢到吹一樣

Cut到想skip leg day
做翻cardio 對腳勁酸

same here
直頭斜行跑步機都好快收皮

本身已經食少左，仲要重訓+帶氧
心理好唔平衡

屋企附近完全無呢間野

呢d非鮮奶沖粉得唔得呢

有冇巴打leg day之後個大腿內側偏hamstring近hip joint會痛？大概係個袋同pat之間
有幾次練完後第3日會好痛，有試過行行吓路/平臥訓教中途抽筋

leg day program (squat, front squat, RDL warmup only, DL, leg extension, leg curl)

新手斷斷續續屋企買左SET50KG啞鈴+gym bench做左半年
(中間分別有幾個星期因為唔係香港所以完全冇運動過)

每日訓5~6個鐘左右
飲食係每朝1杯whey, 操完1杯whey, 臨訓加條protein bar
Lunch好少食野, 夜晚多數出街食....

年頭170CM 13.5%BF 62KG 左右
依家170CM, 12.5% BF 64.5KG左右

谷左度胸得39" 手臂先得13" 個進展係咪太慢呢?

Day1-胸/三頭
Day2-賻
Day3-背/二頭
Day4-膊/Squat
Day5-二頭/三頭
Day6-胸&三頭
Day7-背&二頭

請問應該點改善呢?

1星期操兩課咁密?

同埋你隻手會唔會太overtraining
完全無畀隻手休息

練多d腳好冇

操7日

今日馬P last day

操完個刻就好累,
做完又唔係成日有繃緊既感覺,
但之後1,2日都好似冇乜酸痛既感覺,

係咪就因為做得唔夠力竭??
多數係操既部位做 3個動作 每個動作4sets, 8~12reps,

係咪加SET數, 減日子會有效d??

everyday is arm day

練下full body movement, 做多D下半身, 同埋一星期安排D日子係休息

好快有班人話你skip leg day

操7日 訓七個鐘都冇
你身體真辛苦

睇見都辛苦

5日手1日腳

唔知佢點樣去運用fatigue management

咁人地明顯就係唔識先上黎問既....

不過可唔可以影對手黎睇下

等J一星期5日既手

比較想佢去貼個program 俾大家望吓

屌 比塊20KG餅揼腳

有冇巴打試過嗰啲咩增肌丸 肌肉膨脹丸之類

雖然知道會被恥笑, 但係為左想改善, 都係硬住頭皮貼出黎求教...
做既動作大概係咁下面咁, 度搵...
-------------------
BICEP
4* Wide-Grip Standing Barbell Curl 8-10reps
5* Hammer Curls 6-8reps
4* Cross Body Hammer Curl 12-16reps

TRICEP
4* Bench Press - Powerlifting 8-10reps
4* Tricep dips with single DB 15reps
4* Bent-Over Two-Arm Dumbbell Triceps Extension 8-10reps

CHEST
4* Dumbbell Bench Press 8-10reps
4* Incline Dumbbell Press 8-10reps
4* Dumbbell Flyes 8-10reps

BACK
4* Reverse Bent over barbell rows 10-12reps
4* Yates Row 10-12 reps
4*(each) One side bent DB Row 8-10reps

SHOULDER
4* Side Lateral Front Raise 10-12reps
4* Standing Palm-In Dumbbell Press 8-10reps
4* Power Partials 8-10reps(DB Flyes?)
-----------------------
DB用2對, 有1對就特別輕單邊6.5KG左右,
另外1對重少少, 單邊10.5KG
另於barbell就得12KG(唔知條BAR幾重)

有D REP數多D既就用輕DB, REP數少就重DB
係咪其實2組DB都算偏輕呢??

唔想再咁盲中中咁做落去, 又累又冇效果唔想晒時間.....求教....
另外無乜成果既手臂不睇也罷

我想問吓例如 你Chest/Triceps
係咪照住你每樣三個動作？一共二十四組？

係呀
咁樣係咪太少組數, 我上網見過人每個動作6~7組

黐孖筋 一日24組叫接近高Volume 啦
我睇你操七日 當中有五日都起碼有24組 仲有一日squat 唔知夾埋幾多組 。
你係瞓唔夠休息唔夠嘅狀態之下 其實你訓咁多你都未必recover到
認真你瞓覺時嗰度可唔可以多返少少？

係訓咁少 打錯
另外想問下DB 同 BB 冇其他重量？ 只係得你提及過嗰啲？

其實睇佢本人recover得唔得，我4日1cycle,行2個cycle先rest 1日，1日30組都仲recover到，所以因人而言啦，佢覺得ok咪得

明明見到腹肌，但條腰兩邊都仲好肥 係咩玩法

大佬呀 佢梗係覺得唔OK先上嚟問啦
一個新手 九個月時間 只係增加左2.5kg
一個月多0.27kg 嘅Muscle Mass 左右
我知Recover 係一個factor 佢瞓得少真係冇問題

辛苦得濟啦，越辛苦越有效其實唔關新手事囉，新手每日做40分鐘就好休息

60分鐘都OK下哇.

或者話20-25組，rest time 自己因

胸肌大既你地有冇飛釘問題

睇下

有冇人知咩事？
體脂高？

bellyfat 年紀大就自然會有

20歲炸

慘

一野 CUT 落 bf 8% 清左啲 billy 先

暫時重訓6日+帶氧3日per week
食就tdee-200~300
我諗係之前bulk得太急

1星期bulk 1磅叫合理，多過就多數bulk fat多

有keep住1個月去amway check一次
上嘅比例大概6肌4脂咁上
啱啱開始玩冇耐，吸取過今次教訓下次真係唔再咁急

師兄們去邊到做gym多
而家P記已經唔係gym room已經變左cardio room

灣仔p記 五樓得一個深蹲架

灣仔P記練腳實唔去
行6層

今日中伏 好彩冇去好盡

其實你地一日做幾多組 上面見人話24都多
我每日剩係大肌群都7-8 x 4 再加2-3 x4 細肌群 同super set 腹
一星期做七日都唔會話recover唔到wo

上面講緊 newbie gain , 你咁大隻又點同呀 ?

Oh 咁無事了 我無爬晒

超人既身體

真係步步為營
起到咁高都唔知做乜

same here

維記脫脂高鈣奶含菌超標 生產廠房需消毒

尋日先買咗12盒

當益菌

飲咗3盒唔覺有問題

新手之前一嚟做bench press做太重，
唔夠力夾硬嚟搞到沉唔夠肩同挺胸，
而家前膊而家隔一陣就會隱住隱住痛，
想問下嚟緊仲可唔可以做？
要停返一排先定係輕啲繼續做？
好後悔

胸肌唔大但係有

想請教下琴日練完胸 今日個背闊機延遲性酸痛是否正常

闊背肌

無夾背

推完胸個前膊隔幾耐開始痛 , 痛到今日係幾多日 ?

肥仔波有呢個問題

對上個次推胸係禮拜六，係即刻feel到痛，個陣做到臨尾唔夠力，痛到推唔到。

之後幾日都只係有少少痛，直到琴日操完背，個前膊就比之前痛咗啲。

膊傷左呀

馬鞍山汁左要去沙田/大埔做, 好唔方便

唔係係石門開咩？

啲機搬晒去荃灣

琴晚上完重訓堂今日對腳痛到行唔到
Feel 到對腳粗左
脂肪同肌肉mix埋一齊
想問下咁多位巴打，係唔係拉返筋就可以消腫

拉筋, 做D輕量帶氧, 慢跑之類, 可以舒緩

Thanks！另外想請教下 Pilates 可唔可以舒緩到㗎？

啱啱做返一星期尖 搵返以前嗰團火
依家每星期都睇自己幾重會唔會太過緊張

我無玩過Pilates , 不過我覺得應該得. Pilates 本身係用黎治療架啦.

有無人想買markbell 個slingshot 諗住買埋腰帶 但475$運費
一齊買 or 有咩方法平d

平時無飲開,見myprotein特價想買黎試下
呢隻好唔好呢,求意見

自己溝仲好

其實如果你唔知自己飲左乜落肚
唔知自己平時個餐單食得夠唔夠 就去用補充劑
會唔會太古怪呢？

正常應該先了解自己要食幾多 ->計下食左幾多->夠就唔用補充劑 /唔夠就睇下邊樣唔夠執邊樣去食

whey = protein加極小量carbs
gainer = 代餐（但你要代餐咁既份量十幾餐就會食完一罐）而且入面d carbs一定唔夠real food咁好營養
飲奶粉其實無人地講到咁神奇
只係普通既補充劑

明白了,我想增肌,蛋白一定唔夠

另外想問下大家,深水步到太子有無乜野場推介呢

有咩用?

巴打係咪堅料

用黎overload

今朝去完，free weight同卧推之間加咗幾部機
空地(唔識形容)嗰邊又擺咗一堆

應該係掛

荃p跑步機空左好多

無留意

我跑街多

荃P係未P記清泉

我次次gym前都會磅

隻手起繭
洗臉唔記得就返道力